\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{gensymb, mathtools}
\usepackage{enumerate, multirow, multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{common}

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Алгебраические структуры. Домашняя работа №3. Вариант 2}
	\maketitle

	\begin{enumerate}[\bfseries 1.]
		\setcounter{enumi}{28}
		
		\item   G -- группа, $g \in G, m \in \bb N_0$
            \begin{itemize}
                \item   $ord(g) = m \llra g^m = 1 
                            \land \forall p \in \bb P (p|m \then g^\frac m p \neq 1)$. \\

                    В правую сторону: $ord(g) = m, \frac m a < m 
                        \then \forall a (a|m \then g^\frac m a \neq 1) 
                        \then \forall p \in \bb P (p | m \then g^\frac m p \neq 1)$. \\

                    В левую сторону: $g^m = 1 \then m|ord(g)$. \\
                    Пусть $\exists x \in \bb N, x < m (g^x = 1)$. 
                        Тогда $\exists a \in \bb N (x = \frac m a)$. \\
                    Если $a \in \bb P$, то $g^\frac m a \neq 1$ -- противоречие. \\
                    Если $a \notin \bb P$, то $a = p_1^{w_1}\cdot \ldots \cdot p_n^{w_n}$. 
                        $$\left(g^\frac m {p_1^{w_1}\cdot \ldots \cdot p_n^{w_n}}\right) ^ {p_1^{w_1 - 1}\cdot p_2^{w_2}\cdot \ldots \cdot p_n^{w_n}} = g^\frac m {p_1}$$
                    Правая часть должна быть равна единице, так как это единица в степени $p_1^{w_1 - 1} \cdot p_2^{w_2}\cdot\ldots\cdot p_n^{w_n}$, 
                        но по условию она не равна единице -- противоречие. Значит не существует $x \in \bb N, x < m (g^x = 1)$, значит $ord(g) = m$. \\

                \item   $n \in \bb P \llra \exists a \in \bb Z/n (a^{n-1} = 1 \land \forall p \in \bb P (p|(n-1) \then a^\frac {n-1} p \neq 1))$. \\


                    В правую сторону: поскольку $n$ -- простое, $Z/n$ является полем, 
                        следовательно является группой остатков $n$ по умножению $Z/n^\times$, 
                        которая будет циклической, так как $n\in \bb P$, 
                        следовательно содержит $a$ такой, что $a^{n-1} = 1$. \\
                        
                    В левую сторону: аналогично первому пункту. 
                        Второе условие означает, что в циклической группе образованной элементом $a$ порядок элемента $a$ равен $n-1$.
                        Такая группа получается, только когда $n \in \bb P$. Значит, если мы нашли такой $a \in Z/n$, то $n\in \bb P$. 
    
            \end{itemize} 

	\end{enumerate}

\end{document}
